Q: What is "serialization" when we are talking about web services?
A: The act of taking data stored in a program and formatting it so it can be sent across the network
---
Q: What is the name of the Python library to parse XML data?
A: xml.etree.ElementTree
---
Q: Which of the following are not commonly used serialization formats?
A: Dictionaries/TCP/HTTP
---
Q: What is the method to cause Python to parse XML that is stored in a string?
A: fromstring()
---
Q: In this XML, which are the "complex elements"?
<people>
    <person>
       <name>Chuck</name>
       <phone>303 4456</phone>
    </person>
    <person>
       <name>Noah</name>
       <phone>622 7421</phone>
    </person>
</people>
A: people/person
---
Q: In this XML, which are the "simple elements"?
<people>
    <person>
       <name>Chuck</name>
       <phone>303 4456</phone>
    </person>
    <<person>
           <name>Noah</name>
       <phone>622 7421</phone>
    </person>
</people>
A: name/phone
---
Q: In the following XML, which are attributes?
<person>
  <name>Chuck</name>
  <phone type="intl">
     +1 734 303 4456
  </phone>
  <email hide="yes" />
</person>
A: hide/type
---
Q: In the following XML, which node is the parent node of node e
<a>
  <b>X</b>
  <c>
    <d>Y</d>
    <e>Z</e>
  </c>
</a>
A: c
---
Q: Looking at the following XML, what text value would we find at path "/a/c/e"
<a>
  <b>X</b>
  <c>
    <d>Y</d>
    <e>Z</e>
  </c>
</a>
A: Z
---
Q: What is the purpose of XML Schema?
A: To establish a contract as to what is valid XML
---
Q: If you were building an XML Schema and wanted to limit the values allowed in an xs:string field to only those in a particular list, what XML tag would you use in your XML Schema definition?
A: xs:enumeration
---
Q: For this XML Schema:
<xs:complexType name=”person”>
  <xs:sequence>
    <xs:element name="lastname" type="xs:string"/>
    <xs:element name="age" type="xs:integer"/>
    <xs:element name="dateborn" type="xs:date"/>
  </xs:sequence>
</xs:complexType>
And this XML,
<person>
   <lastname>Severance</lastname>
   <Age>17</Age>
   <dateborn>2001-04-17</dateborn>
</person>
Which tag is incorrect?
A: Age
---
Q: What does the "Z" mean in this representation of a time:
2002-05-30T09:30:10Z
A: This time is in the UTC timezone
---
Q: What is a good time zone to use when computers are exchanging data over APIs?
A: Universal Time / GMT
---
Q: Which of the following dates is in ISO8601 format?
A: 2002-05-30T09:30:10Z