Q: Which came first, the instance or the class?
A: class
---
Q:  In Object Oriented Programming, what is another name for the attributes of an object?
A: fields
---
Q: Which of the following is NOT a good synonym for "class" in Python?
A: direction
---
Q: What does this Python statement do if PartyAnimal is a class?
zap = PartyAnimal()
A: Use the PartyAnimal template to make a new object and assign it to zap
---
Q: What is the syntax to look up the fullname attribute in an object stored in the variable colleen?
A: colleen.fullname
---
Q: Which of the following statements are used to indicate that class A will inherit all the features of class B?
A: class A(B):
---
Q: How is "self" typically used in a Python method within a class?
A: To refer to the instance in which the method is being called
---
Q: What does the Python dir() function show when we pass an object into it as a parameter?
A: It shows the methods and attributes of an object
---
Q: Which of the following is rarely used in Object Oriented Programming?
A: Destructor