Q: How are "collection" variables different from normal variables?
A: Collection variables can store multiple values in a single variable
---
Q: What are the Python keywords used to construct a loop to iterate through a list?
A: for / in
---
Q: For the following list, how would you print out 'Sally'?
friends = [ 'Joseph', 'Glenn', 'Sally' ]
A: print(friends[2])
---
Q: What would the following Python code print out?
fruit = 'Banana'
fruit[0] = 'b'
print(fruit)
A: Nothing would print - the program fails with a traceback error
---
Q: Which of the following Python statements would print out the length of a list stored in the variable data?
A: print(len(data))
---
Q: What type of data is produced when you call the range() function?
x = list(range(5))
A: A list of integers
---
Q: What does the following Python code print out?
a = [1, 2, 3]
b = [4, 5, 6]
c = a + b
print(len(c))
A: 6
---
Q: Which of the following slicing operations will produce the list [12, 3]?
t = [9, 41, 12, 3, 74, 15]
A: t[2:4]
---
Q: What list method adds a new item to the end of an existing list?
A: append()
---
Q: What will the following Python code print out?
friends = [ 'Joseph', 'Glenn', 'Sally' ]
friends.sort()
print(friends[0])
A: Glenn