Q: What is the best way to think about a "Syntax Error" while programming?
A: The computer did not understand the statement that you entered
---
Q: What will the following program print out:
>>> x = 15
>>> x = x + 5
>>> print(x)
A: 20
---
Q: Python scripts (files) have names that end with:
A: .py
---
Q: Which of these words is a reserved word in Python ?
A: while
---
Q: Which of these words are reserved words in Python ?
A: break/if
---
Q: What is the proper way to say “good-bye” to Python?
A: quit()
---
Q: Which of the parts of a computer actually executes the program instructions?
A: Central Processing Unit
---
Q: What is "code" in the context of this course?
A: A sequence of instructions in a programming language
---
Q: A USB memory stick is an example of which of the following components of computer architecture?
A: Secondary Memory