Q: In the following code
print(98.6)
What is "98.6"?
A: A constant
---
Q: Which of the following is a comment in Python?
A: # This is a test
---
Q: What does the following code print out?
A: print("123" + "abc")
---
Q: In the following code,
x = 42
What is "x"?
A: A variable
---
Q: Which of the following is a bad Python variable name?
A: 23spam
---
Q: Which of the following variables is the "most mnemonic"?
A: hours
---
Q: Which of the following is not a Python reserved word?
A: speed
---
Q: Which of the following is not a Python reserved word?
A: iterate
---
Q: Assume the variable x has been initialized to an integer value (e.g., x = 3). What does the following statement do?
A: Retrieve the current value for x, add two to it and put the sum back into x
---
Q: Which of the following elements of a mathematical expression in Python is evaluated first?
A: Parentheses ( )
---
Q: What is the value of the following expression
42 % 10
A: 2
---
Q: What will be the value of x after the following statement executes:
x = 1 + 2 * 3 - 8 / 4
A: 5.0
---
Q: What will be the value of x when the following statement is executed:
x = int(98.6)
A: 98
---
Q: What does the Python input() function do?
A: Pause the program and read data from the user