Q: Who is credited with getting the JSON movement started?
A: Douglas Crockford
---
Q: Who is credited with the REST approach to web services?
A: Roy Fielding
---
Q: What Python library do you have to import to parse and handle JSON?
A: import json
---
Q: Which of the following is true about an API?
A: An API is a contract that defines how to use a software library
---
Q: What is the method used to parse a string containing JSON data so that you can work with the data in Python?
A: json.loads()
---
Q: Which of the following is a web services approach used by the Twitter API?
A: REST
---
Q: What kind of variable will you get in Python when the following JSON is parsed:
[ "Glenn", "Sally", "Jen" ]
A: A list with three items
---
Q: What kind of variable will you get in Python when the following JSON is parsed:
{ "id" : "001",
  "x" : "2",
  "name" : "Chuck"
}
A: A dictionary with three key / value pairs
---
Q: Which of the following is not true about the service-oriented approach?
A: An application runs together all in one place
---
Q: If the following JSON were parsed and put into the variable x,
{
    "users": [
        {
            "status": {
                "text": "@jazzychad I just bought one .__.",
             },
             "location": "San Francisco, California",
             "screen_name": "leahculver",
             "name": "Leah Culver",
         },
   ...
what Python code would extract "Leah Culver" from the JSON?
A: x["users"][0]["name"]
---
Q: Which of these two web service approaches is preferred in most modern service-oriented applications?
A: REST - Representational state transfer
---
Q: What library call do you make to append properly encoded parameters to the end of a URL like the following:
http://maps.googleapis.com/maps/api/geocode/json?sensor=false&address=Ann+Arbor%2C+MI
A: urllib.parse.urlencode()
---
Q: What happens when you exceed the Google geocoding API rate limit?
A: You cannot use the API for 24 hours
---
Q: What protocol does Twitter use to protect its API?
A: OAuth
---
Q: What header does Twitter use to tell you how many more API requests you can make before you will be rate limited?
A: x-rate-limit-remaining