Q: What do we call it when a browser uses the HTTP protocol to load a file or page from a server and display it in the browser?
A: The Request/Response Cycle
---
Q: What separates the HTTP headers from the body of the HTTP document?
A: A blank line
---
Q: Which of the following is most similar to a TCP port number?
A: A telephone extension
---
Q: What must you do in Python before opening a socket?
A: import socket
---
Q: In a client-server application on the web using sockets, which must come up first?
A: server
---
Q: Which of the following TCP sockets is most commonly used for the web protocol (HTTP)?
A: 80
---
Q: Which of the following is most like an open socket in an application?
A: An "in-progress" phone conversation
---
Q: What does the "H" of HTTP stand for?
A: HyperText
---
Q: What is an important aspect of an Application Layer protocol like HTTP?
A: Which application talks first? The client or server?
---
Q: What are the three parts of this URL (Uniform Resource Locator)?
http://www.dr-chuck.com/page1.htm
A: Protocol, host, and document
---
Q: When you click on an anchor tag in a web page like below, what HTTP request is sent to the server?
  <p>Please click <a href="page1.htm">here</a>.</p>
A: GET